\section{Produktleistungen}
Diese Leistungen, müssen vom Produkt erfüllt werden, damit diesen vom Auftraggeber angenommen wird. Sind diese nicht erfüllt, darf der Auftraggeber den Abschluss des Projektes als verhindern.
\begin{indentE}\mbox{}
	\paragraph{/L1010/ Produktgröße}\mbox{}\\
	Die Gesamtgröße des Endprodukt soll für ein System nicht größer sein als 500MB. Das heißt, das weder die App noch Desktopversion eine Größe von 500MB überschreiten darf. Der Grund dafür ist, das eine Anwendung über dieser Größe potenzielle Nutzer abschrecken könnte, da diese nicht mehr als 500MB an speicher freimachen wollen.
	\paragraph{/L1020/ Empfänger anzeigen}\mbox{}\\
	Das anzeigen aller Empfänger in einem Radius von 5m (ohne Hindernisse) soll einer Dauer von 10 Sekunden nicht überschreiten.
	\paragraph{/L1030/ Verbindungsaufbauzeit}\mbox{}\\
	Der Verbindungsaufbau zwischen dem Sender und Empfänger soll mit Android 8 oder mit einem Intel 7th Gen CPU ausgerüsteten Geräten eine Dauer von 30 Sekunden (exklusive Benutzereingaben) dauern
	\paragraph{/L1040/ Datenübertragungsrate}\mbox{}\\
	Es soll mit dem Produkt möglich sein mit einer Datentransferrate von bis zu 25 Mbit/s mit Bluetooth Version 5.0 Daten zu übertragen, diese kann bei jüngeren Bluetooth Versionen geringer sein.
	\paragraph{/L1050/ Dateigröße}\mbox{}\\
	Das Produkt sollen Daten bis zu einer Größen von 1GB problemlos übertragen werden können.
	\paragraph{/L2110/ Windows kompatibel}\mbox{}\\
	Das System muss für Windows 10 kompatibel sein, und auf diesen Betriebssystem mit all seinen Funktionen funktionieren.
	\paragraph{/L2120/ Debian kompatibel}\mbox{}\\
	Das System sollte für Debian 9 kompatibel sein, und auf diesen Betriebssystem mit all seinen Funktionen funktionieren.
\end{indentE}